<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>维权 on 菜鸡实验室</title>
    <link>/tags/%E7%BB%B4%E6%9D%83/</link>
    <description>Recent content in 维权 on 菜鸡实验室</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 10:58:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E7%BB%B4%E6%9D%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【转载】劳动仲裁日记</title>
      <link>/post/labor-arbitration-diary/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 10:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/labor-arbitration-diary/</guid>
      <description>本文转载自：https://bbs.nga.cn/read.php?tid=22868311
背景介绍  公司规模：700人 公司位置：上海 公司性质：民办 个人岗位：非主营业务部门领导 工作情况：4月22日起恢复线下办公，此前均转为线上  第一部分：离职起因 3月6日 降薪通知
老板在微信群发布“降薪通知”，说是因为新冠疫情影响，成本提升收入下降，无力维持以前的工资水平。
看到通知后我稍等了下，我是我公司非主要业务部门的领导，所以不方便公开反对，也不方便先于主要业务部门站出来。
结果只有少数几人提出反对意见，老板做了简单安抚，翻来覆去就是一个意思“特殊时期，公司艰难，希望大家同甘共苦”
看到老板的意思后，我认为时机到了，立即写长文私聊表示了一个核心思想“可以缓不能降”，公司艰难可以理解，缓发工资毫无怨言，但只要没破产活了下来，总有一天是有钱的，必须要补上这才叫同甘共苦，只有同甘才可以共苦
老板表示收到，要董事会商量决定
3月15日 大幅度降薪
2月份工资发放(正常是每月8日发工资)，查帐后我发现降低了72%，立级找人事、财务以及老板核实，得到的答复为“不可能降这么多的，等我帮你查下”
3月20日 开始求职
没有回复，我主动再次询问，得到的答复“4月份回归线下办公后面谈”，此时我认为
 老板迟迟对我之前的反对意见不做回复 实际降薪幅度远超想象 这是故意拖时间  于是，当天就决定，这家公司不可久留，在朋友圈中发布求职意愿，求内推
3月21日 下家已定
一位朋友把他的朋友推荐给了我，是一个北京的创业公司老板，目前100人规模，承诺工资大约为目前的1.5倍，我们聊的不错，均表示等疫情过后详谈。
第二部分：斗争开始 4月16日 整个部门被裁
中午的时候，HRD通知：因5月17日合同到期，不再续签。
我表示好的，收到。
马上打开微信想联系之前聊的那位老板，但转念一想，现在这家公司有这么几个关键词“强行降薪”“回避问题”“裁撤不听话的非主营业务部门”，这一切都让我不得不怀疑是否可以和平分手。
于是我放下手机，打开电脑，全面学习《劳动法》，试图站在公司角度分析，如果我是老板，我不想给离职补偿，我应该怎么做？
4月17日 提前分析可能遇到的情况
经过了一个下午加一个晚上的学习，以及一个半夜的分析，凌晨6点大约得出了几个基本结论：
 是公司主动提出不续签的，但由于公司方提前一个月告知，因此我不能主张N+1补偿，只能主张N个月补偿，对我而言就是三个月工资，由于我工资超过上海三倍上限，因此按三倍上限计算 上海平均工资7832元，三倍，三个月，这笔补偿金就是70488，并不算少，公司会想办法压低价格，但这是法律规定，我不会让步，那么就需要从劳动法中找到公司可以不给的理由 第一个可能的理由就是严重违反劳动纪律，我想起来2019年发的通知，规定旷工累计3日可以无条件开除。而我三年来，虽然工作都会完成，但基本随缘打卡，从来不在乎，但2019年以前数据已清，我必须在4月份回归线下后认真打卡。 第二个可能的理由是无法胜任岗位，但这个简单，我可以拿出2018年公司发的优秀员工奖以及2019年发的优秀团队一等奖来反驳 第三个可能，公司改口，要求续签合同(后边细说) 第四个可能，转移资产，申请破产，换壳重生  而我也针对每一种情况想好了对策，虽然未必会开战，但一定做好全部准备，从此开始所有与公司方面的沟通均要录音，所有对话聊天记录均要备份保存，而原始聊天记录、线上工作证明等均要好好保存。
4月22日 第一次试探
线下复工第一天，如约与老板面谈降薪问题
老板如我所料，给出的回复就一个意思”所有人都降，你是非主营业务部门，按统一的公式显得更多，但没有问题，还有高管降低90%的“
我按照法律规定的录音证据规范，声明了时间、地点、对话双方身份，然后要求老板重复降薪公式，老板照做，并说可以申请劳动仲裁，但降薪是董事会的决定不能变更。
之后我立即进入内网，拉取一切与我有关的信息(例如出勤、工资构成等)作备份
这里我犯了个错误，我不应该先去谈，谈崩了之后再拉信息，万一对方反应迅速提前篡改信息我就会失去一项重要证据，所幸对方段位不高，我仍然顺利拿到全部数据。
第三部分：仲裁开始 5月13日 第二次试探
离职前最后一周，我去找HRD，试探离职补偿的问题，但HRD却问我”你怎么来了，噢对，你合同快到期了来续签的是吧？“，我就一脸懵，随即反应过来应该是希望我主动离职，他们4月16就告知我不续签了，应该猜到这么久的时间我应该找好下家了。
于是我坚定的说”不，老板说不跟我续签，疫情期间找工作也很难，我打算读博士去了“，HRD应该是被”读博士去了“给骗到了，毕竟疫情期间工作的确不好找，于是(装作)惊讶地说”啊？我怎么不知道，你坐一下我去问问老板“(你一个人力资源总监如果真的不知道这事就离谱了)
之后HRD再没出现，我坐到下班，回家。
5月14日 第一次交锋
最后一个工作日，再次找HRD，HRD表示确实决定不续签，然后就是双方第一次正式博弈
HRD：怎么打算？
我：(明知故问)什么怎么打算？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>